生活綁架夢想

有好多人都比學業/工作嘅原故而放棄左自己興趣/夢想
例如家境唔好要讀好書黎賺錢
讀到書就係一切

聽過個故事係有人問個老人家呢世人有咩後悔嘅事?
老人家就話希望自己年輕時任性啲去追自己嘅夢想

諗諗吓就咁平平淡淡過一生好似好浪費
應該係條件許可情況下自私少少 去追夢

:應該勇敢追夢

:香港談夢想?聽朝準時返工啦 發夢想下就得

睇黎啲人都係準時返工嘅

食處女？

介唔介意講下

其實我都打算追夢 不過要讀埋個書先
而家求其拎左張紙就當交差

其實有多少過份浪漫化咗所謂夢想
講到夢想同生活對立咁
其實係咪即係如果夢想實現咗，就唔駛交租唔駛食飯痾屎瞓覺，唔駛生活？
定夢想真係只係夢想所以唔駛好現實

另一樣嘢就係唔知點解好似中意某樣嘢
就要變成職業先係夢想實現 e.g. 中意唱歌就要做歌手，中意打波就要做運動意
唔係嘅話就只係向現實低頭
但其實一樣嘢做咗職業嘅話你自然會發覺份糧包埋啲唔關事／唔浪漫嘅嘢
不過香港嘅工時同人工又真係唔太容許放咗工再放時間心血去另一樣嘢
但如果真係講到夢想咁緊要又睇你有無心啫

條件許可既話梗係追

好多人連呢個選擇都冇

Main point

好彩嘅係我有呢個條件
所以想利用一年時間睇下自己適唔適合

夢想係奢侈品黎

屌 咁去啦 衰極都係一年姐
大把人讀書唔小心留左年班都浪費左果一年

近排睇咗本書叫便利店人間
個作者出咗書拎咗群像新人獎（村上春樹拎過嗰個）之後都繼續喺便利店打工
佢個schedule係
「每天凌晨2點起床寫作到早上6點，8點到12點在便利店打工，下午1點去外面咖啡店再繼續寫到5點，晚上9點就上床睡覺的規律作息」

我又唔會癈老口吻咁話而家啲後生仔唔啱得苦
屌香港返工真係好撚辛苦
但我想講嘅係
要追夢並非得放低學業／份仆街工，好型咁走咗去一個方法
係無咁型，係好辛苦，但一路捱一路追夢
對某啲夢某啲人嚟講，或者都係一個方法

可唔可以俾個夢想我去追

巴打興趣係邊方面?

無乜 機又唔想打 乜都提唔起勁做
唔洗好勤力返工都夠錢洗 因為除必要外無支出

唔識音樂 唔識煮食 唔敢冒險 有時會去睇下戲跑下步咁

我同你一樣 但係你唔識嘅野我都有啲興趣 都有試下
或者係香港周圍行下都可以發掘到自己興趣 同埋城市嘅美架

番shift
經常追更 夜收2100 第二朝0630開
攰到做咩都冇力 放假只會想訓覺
唔會主動諗有咩好想做
除非有人約 但唔會

睇黎城市人都好大壓力

睇到個topic想喊...
之前做錯決定
依家改變唔到
唯有繼續向前
放棄夢想.......